張建宗：向精英運動員基金注資60億元 撥1億元辦「地區體育活動資助計劃」

政務司長張建宗於網誌表示，政府致力支持香港體育發展，會撥款1億元於今年開展「地區體育活動資助計劃」，推動體育「普及化」，並向「精英運動員發展基金」注資60億元，讓精英運動員增加教練團隊、陪練安排、運動科學及醫學支援等。

張建宗又說，香港是「亞洲體育盛事之都」，十分重視推動體育「盛事化」，政府會撥款5億元推行全新「體育盛事配對資助計劃」，鼓勵私人及商界贊助大型體育賽事；「M」品牌計劃亦會推出措施，支援本地體育總會舉辦大型體育活動。

至於啟德體育園項目，張建宗指工程會在今年首季動工，預計2023年完成。啟德體育園佔地約28公頃，主場館可容納5萬名觀眾，是全港最大體育場地，張建宗形容是「香港人的體育公園」，全民皆可使用。